砌咗一堆Playlist，聽2021本地新歌 (Spotify, KK, Apple, MOOV, YouTube)

!!! Playlist 持續更新 !!!

勁歌金曲變Annual Dinner，電台又越來越少人聽，最大問題係餐廳驚版稅而唔播歌，唔通真係靠年尾頒獎典禮先聽新歌咩？到時又話乜水樂壇已死

樓主我細個去咗聽Britpop，大前年長病假聽收音機，先驚覺原來香港好多好歌，無人知實在太浪費，所以開始呢個義務性質project，方便自己、又方便大家上住連登聽新歌
礙於時間所限，根據903流行榜砌playlist，如發現蒼海遺珠，歡迎貼YouTube link（TVB罐頭劇集歌就免喇）

Playlist 現分三類：

🍏Spotify -
🍎Apple Music -
💧KKBOX -
🤖MOOV -
🍅YouTube -

每月playlist flow介紹
MeWe:
IG:
FB:

*****
本計劃為義務性質，希望略盡綿力推廣香港本地流行文化，同埋俾大家知道仲有音樂人努力緊嘅，我相信做大咗主流嘅餅，有助推動indie界音樂單位，有乜意見歡迎留言，亦希望大家喺屋企播多啲香港本地音樂

再利伸：唔係903打手，唔認同頒獎禮十大機制
因為新歌太多，私人時間少，我自己聽唔晒咁多歌，唯有跟903網頁自我update。

YouTube

1. 廣東歌精選 2021 x 香港本地音樂

2. 最新上榜歌

3. 每週冠軍歌

4. 903專業推介 - 每週流行榜
請追post，每個星期都貼上嚟

5. 2021年上榜歌合集

🌅新嘅一年推廣員繼續為大家砌playlist，請多多指教🙇🏻‍♂️
樂壇冇死，一月派台歌出奇地多🤩

新嚟嘅朋友，等推廣員介紹下playlist嘅flow:

*強烈建議獨立單位有理冇理將作品派台，做好基本marketing

#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據一月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭23首)❗️
👩‍👩‍👧‍👦聽眾總數：Spotify (2810) + Apple Music (>101) + KKBOX (816) +YouTube (1082) + MOOV (?) >4809人

🎈Bonus Track

(^MOOV冇上架)

支持

Push

順便9up兩句，我真係唔係903打手
上得冠軍歌嘅8成都係中至慢版Cantopop
聽3至5首你仲頂得順，咁聽10首、20首呢？

商台都要維持生計，有商業利益唔出奇，派台時機及策略又影響播放率，所以上得冠軍歌，或者上得叱吒頒獎台嘅，我敢講未必係該年度最出色嘅出品

例一：陳健安2019年頭派《一吻穿越四十六億歲》好快爆咗播放率quota，並得到2019年叱咤十大第9位，不過個人認為年尾派嘅《重生》更能代表2019年嘅動盪，亦成為安仔開live必唱金曲
例子反映依家十大獎項好多時受制於派台次序

例二：Gin Lee 2018年《天地一沙鷗》網民一致好評，但播放quota俾晒《很堅強》等未能上榜
例子反映派台策略嘅影響

所以樓主強烈建議
1. 播放率總數/ 派台數目 = 十大AP比率嘅歌手或組合
2. 用評審制度，根據「十大AP比率嘅歌手或組合」揀出最有代表性嘅十個作品

希望ViuTV都睇到

LM支持

2021年05週上榜歌曲頭五位

第一位: 時光倒流一句話 - 林家謙 (推介)
第二位:低級趣味 - 衛蘭 (推介)
第三位: 東京人壽 - 容祖兒
第四位: 俏郎君 - 張敬軒
第五位: 我不如 - Mike曾比特 (推介)

最新上榜歌 (第05週)

虛擬人與我 - 陳凱詠
我在流浮山滴眼水 - Serrini
不一樣的我 - 曾樂彤
郵差叔叔送信純熟迅速送出 - 未能接通
Braceless - P1X3L
(全部推介，除不一樣的我)

推

2021年06週上榜歌曲頭五位

第一位: 東京人壽 - 容祖兒
第二位:所有遺失的東西 - 泳兒 (推介)
第三位: 俏郎君 - 張敬軒
第四位: 多喝水 - 鄭融 (推介)
第五位: 哥本哈根的另一個我 - 薛凱琪

最新上榜歌 (第06週)

集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (強烈推介)
一知半解 - 衛詩
暗戀家 - 石山街 (強烈推介)
E先生 連環不幸事件 -呂爵安
Lady Killa- Fatboy
(全部推介)

一知半解 - 衛詩 (強烈推介)

豁達推介上榜 (外語歌)：
Little Darling - 徐嘉浩 (推介)

g chi

2020, 2019, 2018 精選，襯新年不妨重溫下
頭兩年已精心重製

2020精選

📍Part 1️⃣
許廷鏗 - 無力感 / DearJane - 銀河修理員 / 馮允謙 - 地球來的人 /
莫文蔚 - 呼吸有害 / 林家謙 - 一人之境 / 柳應廷 - 水刑物語
RubberBand - First Date / 陳健安 - 未知道 / 鄭中基 - My Only One
方皓文 - All We Have is Now / AGA - See You Next Time / 陳奕迅 - 致明日的舞
📍Part 2️⃣
馮允謙 - 開始倒數 / RubberBand - 百毒不侵 / 陳蕾 - 娑婆 /
岑寧兒 - 困局 / 許廷鏗 - Negative / 陳柏宇 - 感情這回事 /
黃妍 - 牆身有裂 / 衛蘭 - 帶走你的垃圾 / per se - 粉碎糖果屋 (feat. Serrini) /
Serrini - 網絡安全隱患 / 林家謙 - 特倫斯夢遊仙境 / Mirror - IGNITED /
📍Part 3️⃣
Nowhere Boys - 最後的搖滾 / DearJane - 最後一間唱片舖 /
Dusty Bottle - Break It Down / Jace Chan 陳凱詠 - 天生二品 /
馮允謙 - 愛斯基摩人之吻 / 林家謙 - 拼命無恙 / Gin Lee 李幸倪 - 幸福門 /
黎曉陽 - 阿茲與海默 / 姜濤 - 蒙著嘴說愛你 / Error - 我們很帥 /
Serrini - ~旋轉with me* / 泳兒 - 溝渠暢泳 / 麥浚龍, 謝安琪 - 合唱歌 /

2019精選

📍Part 1️⃣
方皓玟 - 人話 / RubberBand - 孤島人 / 達明一派 - 回憶有罪 /
林二汶 - 最後的信仰 / 許廷鏗 - 荒廢之綠洲 / 林海峰 - 努力奮鬥加油 /
LMF - 二零一九 / RubberBand - 漫長 / 陳健安 - 重生 /
📍Part 2️⃣
容祖兒 - Pretty Crazy / Dusty Bottle - 問世間情是何物 / Dear Jane - 2084 /
馮允謙 - 山旮旯 / 鄭秀文 - 我們都是這樣長大的 / 盧凱彤 - 光 /
陳輝陽x女聲合唱 - 明日有明天 / 陳蕾 - 妖治時代 / 王菀之 - 波點女皇 /
麥浚龍 - 寂寞就如 / 謝安琪 - 其實寂寞 / MattForce - 告別 /
📍Part 3️⃣
Kiri T - Rearview Mirror / 張敬軒 - YOU / 許廷鏗 - 單數 /
鄧小巧 - 精神餵飼 / 小塵埃 - 高地之下 / 陳蕾 - 當我迷失時聽著的歌 /
Nowhere Boys - 致旅途中的我 / 林家謙 - 下一位前度 / 陳健安 - 在錯誤的宇宙尋找愛 /
側田 - 完全變態 / 鄭融 - 13樓的大笨象 / 馮允謙 - 聲音導航 /
黎曉陽 - Ride Along / #AGA - Tonight /
📍Part 4️⃣
粉紅A - 若世界在明日結束 / 謝安琪 - 773312 / 陳健安 - 告別的藝術 /
容祖兒 - 悲觀生物學 / Nowhere Boys - 火樹 / Serrini - 靜謐神林 /
張敬軒 - 感情寄生族 / 黃淑蔓 - 光引致疼痛 / 鄧小巧 - 雲吞 / 陳蕾 - 熒光 /

2018精選

📍Part 1️⃣ (必聽👂🏻❗️)
RubberBand - 未來見 / 許廷鏗 - 演員的自我修養 / AGA 江海迦 - 小問題/
陳蕾 - 娛樂人生 / 容祖兒 - 心之科學 / 陳奕迅 - 海裡睡人/
GinLee 李幸倪 - 天地一沙鷗 / 張敬軒 - 天才兒童1985 / 王嘉儀、#李拾壹 - 天衣 / 陳柏宇 - 認真如初 / #麥浚龍 - 勇悍・17/ #王菀之 - 沉默的士高 /
盧凱彤 - 荒原 / SupperMoment - 撼動
📍Part 2️⃣
周國賢 - 錢七 / 陳蕾 - Run Away (feat. Jan Curious) / RubberBand - 逆流之歌 /
Supper Moment - 橙海 / 陳奕迅 - 漸漸 / 謝安琪 - 人妻的偽術 / 張敬軒 - 百年樹木 /
岑寧兒 - 盡力呼吸 / Gin Lee 李幸倪 - 侘寂 / 王嘉儀 - 翩翩 /
鍾舒祺 - 裸泳 / 古巨基 feat. 黃子華 - 子華說 / MastaMic - 破地獄 /
Serrini - Let Us Go Then You and I / 許廷鏗 - 停半分鐘聽一闋歌 /
林二汶 - 愛情是一種法國甜品
📍Part 3️⃣
小肥 feat. 6號@RubberBand, 側田 - 風塵三俠 / #Robynn&Kendy - 未來紀念館 /
Dear Jane - 寧願當初不相見/ #陳慧琳 - 尾站天國 / 鄧小巧 - 和好 /
黃淑蔓 - 天陰, 間中有陽光 / 馮允謙 - Preciously Mine (feat. JT)

巴打推薦用咩streaming app
十五十六緊 用緊iPhone

正 ！ 唔該晒巴打

我自己用Spotify嘅，其他app只係借朋友網友，冇認真聽音質

其他app嘅limitation，你可以考慮一下：

Spotify冇無損音質，但冇以上問題

push

都市~Lonely Night~
流浮山
我心中尚未崩壞的部分

三首都好正

支持幫推

支持香港樂壇

有冇純音樂愛好者

Try try 海島小輪

放埋係呢到
香港都可以有top嘅跳唱廣東歌

Anson Lo 盧瀚霆《EGO》

2021年07週上榜歌曲頭五位

第一位: 東京人壽 - 容祖兒 (雙週冠)
第二位:波板糖 - Supper Moment
第三位: E先生 連環不幸事件 -呂爵安
第四位: 多喝水 - 鄭融 (推介)
第五位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (推介)

最新上榜歌 (第07週)

喜歡上一個人 - Yellow! (推介)

2021年08週上榜歌曲頭五位

第一位: 無名指的勇氣 - 林欣彤
第二位: 浸浴 - 葉巧琳
第三位: 俏郎君 - 張敬軒
第四位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (推介)
第五位: 多喝水 - 鄭融 (推介)

最新上榜歌 (第08週)

本日終了 - 陳葦璇
時間的囚犯 - 林奕匡
EGO - 盧瀚霆
一進不退 - ToNick (終於用真聲爆上高音，即刻唔同晒)
世上唯一雙細胞 - Dear Jane
(全部推介，除本日終了)

唱Breakdown嗰下好有張力

文青木結他嘅話，我都係首推黎曉陽

Serrini你係指大波文青時期嗰類?
根據呢幾年觀察，其實少咗好多音樂人造文青風嘅音樂

呢首我都幾鍾意:

Thx聽吓先
係 serrini前期
鐘意啲輕快類 旋律聽落開心 歌詞又有啲意思

Serrini 前期嘅話真係冇lu，依家好多轉玩復古舞曲電音

2021年09週上榜歌曲頭五位

第一位: 是但求其愛 - 陳奕迅
第二位: 俏郎君 - 張敬軒
第三位: 多喝水 - 鄭融
第四位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar
第五位: 喜歡上一個人 - Yellow!
(全部推介)

最新上榜歌 (第09週)

CityPop - AGA (推介)
那陣時不知道 - My Little Airport (推介)
歡迎0黎到呢座城市 - Heyo / 阿弗 / Lydia / Jan Curious
Yes I Do - Supper Moment
這世代 - 李妍 (推介)

Kkbox follow 完...係Apps點搵番你？
要次次入黎開link?

入我嘅KKBOX profile, 再收藏歌單睇吓work唔work?

🧧二月份，低氣壓延續，聽歌係小編嘅喘息空間。
今個月嘅playlist，多咗新面孔、新曲風，亦有久違嘅重聚。

📍【起】C AllStar - 集合吧! 地球保衛隊👩🏻‍🚀
📍【承】衛詩 - 一知半解🏷
📍【轉】AGA - CityPop🌃
📍【合】Kevin Kaho Tsui - Little Darling🫂
📍【Bonus Tracks】Taotao - Ain't No 24/7 Happiness🏪

🎵歌曲排名不分先後，根據二月份903新上榜歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭21首)❗️

👨‍👩‍👦‍👦 聽眾總數：Spotify (2985) + Apple Music (>150) + KKBOX (862) +YouTube (1125) + MOOV (?) >5122人

無限LOOP特別推介 = 🌟

🎈Bonus Track (派台未上903榜嘅歌/ 網民推介)：

(^MOOV冇上架)

2021年10週上榜歌曲頭五位

第一位: 哥本哈根的另一個我 - 薛凱琪
第二位: 喜歡上一個人 - Yellow! (推介)
第三位: 那陣時不知道 - My Little Airport (推介)
第四位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (推介)
第五位: 歡迎0黎到呢座城市 - Heyo / 阿弗

最新上榜歌 (第10週)

天光前 - 黃妍
＠princejoyce - 鄭欣宜 (推介)
煙花紀 - 容祖兒
千世書 - The Hertz (推介)
Have A Nice Day - 魏如萱 (推介)

要等成個月先有update 好難頂呀

thanks而家跟緊

留名

2018初初砌嘅時候個個星期update，去到2019反送中後頂唔順workload

會唔會有90後回憶playlist

冇砌呀，坊間已經有好多

2021年11週上榜歌曲頭五位

第一位: 我不如 - Mike曾比特 (推介)
第二位: Lady Killa - Fatboy (推介)
第三位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (推介)
第四位: 天光前 - 黃妍
第五位: E先生 連環不幸事件 - 呂爵安

豁達推介 (外語歌) 冠軍：
Little Darling - 徐嘉浩 (推介)

最新上榜歌 (第11週)

無門 - per se (推介)
100歲備忘錄 - Sukie S
隱形人 - 關智斌 (感覺唔錯，唔似之前派台夾硬唱高音，推介)
最好陪伴 - 余香凝

豁達推介上榜 (外語歌)：
10,000ft. - Kiri T (強烈推介)

最新上榜歌 (第11週)

無門 - per se (推介)
100歲備忘錄 - Sukie S
隱形人 - 關智斌 (感覺唔錯，唔似之前派台夾硬唱高音，推介)
最好陪伴 - 余香凝

豁達推介上榜 (外語歌)：
10,000ft. - Kiri T (強烈推介)

E先生首歌都叫精選
樓主聽開尹光？

策略嚟嘅
盡量平衡唔同曲風，令到Edan/廣東歌曲式 fans都可以接觸埋其他曲風，甚至indie音樂單位

講返E先生首歌，廣東歌風格嚟講其實唔差，尤其幾鍾意鋼琴編曲嘅細膩
唔鍾意嘅位係填詞過度押韻，影響聽歌享受，亦都顯得old school咗

pish

淨係咬字同把聲都唔值得wyman填比佢
講返曲 vocal melody直頭累贅 4個bar都係三連音開頭 推廣員你口味好獨特

唔好剩係睇一首，要一整個list咁睇，順序聽個Playlist去到就快一半需要呢首歌擺呢個位
整體咁睇，都有呢幾首歌係值得我哋去留意

anyway 多謝意見

2021年12週上榜歌曲頭五位

第一位: E先生 連環不幸事件 - 呂爵安
第二位: 無門 - per se (推介)
第三位: 千世書 - The Hertz (推介)
第四位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (推介)
第五位: CityPop - AGA (推介)

最新上榜歌 (第12週)

the Pink Room - 王菀之 (推介)
I Promise - ERROR (推介)
悔過書 - 陳柏宇 (編曲特別，但唱腔pop唔太夾)
沒有東西送給你 - 雷同二友

豁達推介上榜 (外語歌)：
Freedom - 方皓玟 (強烈推介)

lm

2021年13週上榜歌曲頭五位

第一位: 多喝水 - 鄭融
第二位: CityPop - AGA
第三位: 天光前 - 黃妍
第四位: 集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar
第五位: 隱形人 - 關智斌
(全部推介)

最新上榜歌 (第13週)

白眉 - Kendy Suen
Master Class - 姜濤 (姜b進步咗好多，好適合攤喺張床聽呢首歌)
因一個人而流出一滴淚- 莫文蔚
浪漫石 - RegenC
狂人日記 - 柳應廷 (充滿野心嘅作品)
(全部推介)

白眉gchi

不推左 sor

3月既歌感覺高汁過上兩個月
唔知係咪比樂壇已死激一激